馬恩國講「Fucking Chinese」被判釘一個月牌 唔知何君堯要停幾耐呢？

【本報訊】民建聯黨員、大律師馬恩國去年2月公然在立法會以英文爆粗，喪鬧議員梁國雄，大律師公會的紀律研訊指馬恩國令公會蒙羞，罰他停牌一個月。判決書更披露，聆訊中代表馬恩國的律師求情時指若馬被停牌沒有收入，對馬是「災難」，然而聆訊小組卻發現馬恩國在中、港均有物業。大律師公會指若非要求進一步披露馬恩國資產情況，聆訊委員會或會被誤導，無法肯定他是否值得信賴的人。

去年2月18日馬恩國以專業人士協會副主席名義，出席立會政制事務委員會議時與梁國雄對罵，爆粗「You are not even a fxxking Chinese！」（你都唔×係中國人！）涉種族歧視及違反大律師操守，被大律師公會紀律研訊。

公會收279封投訴信

聆訊小組決定罰他停牌一個月及繳付研訊律師費，據剛公開的判決書披露，公會最少收到279封投訴信，雖然馬出席立法會時不是用其專業身份，但馬身為大律師，即代表大律師公會，指馬恩國的行為令大律師公會聲譽受損及蒙羞，多於他自己的聲譽受損。馬恩國在紀律研訊中承認不當行為，指不需傳召證人，但呈交立法會議員梁美芬的求情信。判決書提到罰則需考慮馬恩國的收入，但聆訊前並沒有收到馬的經濟能力證明，而代表馬恩國的資深大律師駱應淦在求情時，形容馬若被停牌，對馬會是「災難」。

聆訊小組要求馬恩國提交經濟能力證明，最後證實他除了大律師的收入外，還在香港有兩間辦公室，並有租金收入；他與母親也共同擁有一個住宅單位，並出租，又指馬的家族公司有可觀收入，在內地也有物業，他全年的收入，遠高於他支出的約150萬元。

不肯定馬是否值得信賴

判決書指聆訊小組未能作出結論指駱應淦有意誤導，但強調應該知道馬恩國提供的資料是不準確及誤導，又指若無要求馬恩國進一步披露其資產情況，將被誤導，無法肯定他是否值得信賴的人。

大律師守則列明，大律師不能做令行業蒙羞的事，若公會認為投訴表證成立，便會成立由資深大律師、大律師及業外人士組成的三人小組進行聆訊，做出判決予大律師公會執行，違規者可被譴責、停牌或釘牌等。

喺馬恩國個case睇到，即使一個大律師唔係用大律師身分發言，仍然有可能因為亂噏嘢俾人釘牌。雖然何君堯唔係大律師，但係律師都應該有類近嘅code of practice，唔知有冇讀Law嘅人識draft投訴信port何君堯呢？

何君堯指佔中引發起社會一系列的「暴動」事件，同場的屏山鄉鄉事委員會主席曾樹和上台發言時，香港憑什麼港獨，無槍又無炮，搞港獨者若不認自己是中國人，就是外來人士，必須要「殺！」何君堯亦附和高呼「無赦」回應。何君堯之後回應指「睇吓殺咩啦，殺豬殺狗唔係咩一回事」，他更補充：「如果搞港獨嘅人將成個國家命運顛覆，要令香港及祖國13億人付出龐大代價，呢啲人唔殺咗佢做咩？」

好不安

佢呢d 典型奸人

安已不

基督徒

安不已

推到有法律撚入

又迫我做投訴撚

希望有法律撚入

template

有冇template

帶完頭盔再自己除番

真係唔撚怪得白偉俊都頂佢唔順

好不安

好不安 佢會唔會好似依家啲癡線佬咁亂咁殺人架？

要殺我地
不安

大律司話要殺人

推 我都想知

咪天真啦，奶共狗邊會有事。

好不安

堂堂立法會議員，執業律師，太平紳士，前香港律師會會長，基督徒，大學校董都出言恐嚇

咪天真啦，你以為舐共就會無事？睇吓以前幫中共嘅人乜嘢下場先啦。

而家嘅大律師公會點可以同先前嘅比？

其實顛覆中國命運有咩問題？
你廢你無能力受唔起顛覆咁係你抵死啦

係咪可以向公會投訴佢？

solicitor好似無公會
得barrister有大律師公會
一直都係得佢同香港律師會 law society出聯合聲明
唔見得law society可以約束solicitor

或者可以推到佢地出聯合聲明譴責佢既行為
內部聆訊就未必得

利申非law jj 不過都好撚想佢死

律師同大律師好唔同

推爆佢條仆街啦
條撚樣真係好撚乞人憎
上網打句嘢都可以比人拉
咁都告唔鳩到佢

on9

solic同bar都未識分 開個post自high打飛機

推

典型華人賤種生番思想

好涼薄

君妖話講粗口就係支持港獨 阿粗口大狀現來走得咁前

一個奪字係暴力
殺字係咩程度
仲話「殺豬殺狗唔係咩一回事」「呢啲人唔殺咗佢做咩？」
律師咁都講得出口

佢心想我都夠豬啦
仲有人豬過我

我一開始咪講咗何君堯唔係Bar囉
我只不過諗solic同bar雖然由兩個唔同組織管，但係專業失德呢啲條文應該係有common ground㗎嘛
我唔係讀law，所以我希望讀law嘅人睇吓有無位搵到入何君堯囉

望下law soc council係咩人揸旗先啦
肯撚定何君堯唔會有事

就算bar都一樣啦
睇下大眼雞肥婆 大舊石

停佢牌有撚用咩，佢依家正職都唔係律師， 基本sense都冇 呀差搵佢做代表咩

超越哂人性既底線

佢心目中講粗口先係至大無上既罪

有冇人同我一樣覺得好驚

支那社會不嬲只許州官放火

陸偉雄話提「殺狗」念頭已屬刑事
何君妖個律屍牌淘番嚟㗎？

到依家仲有期望

樓豬真係樂觀得可以

推
希望釘埋佢律師牌

不安

睇下飯佔中好官搬龍門就知咩事啦

CAP 200 CRIMES ORDINANCE

Section 10 Offences

(1)Any person who—
(a)does or attempts to do, or makes any preparation to do, or conspires with any person to do, any act with a seditious intention; or
(b)utters any seditious words; or
(c)prints, publishes, sells, offers for sale, distributes, displays or reproduces any seditious publication; or
(d)imports any seditious publication, unless he has no reason to believe that it is seditious,
shall be guilty of an offence and shall be liable for a first offence to a fine of $5,000 and to imprisonment for 2 years, and for a subsequent offence to imprisonment for 3 years; and any seditious publication shall be forfeited to the Crown. (13 of 1938 s. 4 incorporated. Amended 22 of 1950 Schedule; 30 of 1970 s. 3)

(2)Any person who without lawful excuse has in his possession any seditious publication shall be guilty of an offence and shall be liable for a first offence to a fine of $2,000 and to imprisonment for 1 year, and for a subsequent offence to imprisonment for 2 years; and such publication shall be forfeited to the Crown. (13 of 1938 s. 4 incorporated. Amended 22 of 1950 Schedule)

(3)Where any person has been convicted of an offence under subsection (1) or (2) in respect of any seditious publication, the court may order the seizure and forfeiture of any copies of the seditious publication in the possession of—
(a)the person convicted; or
(b)any other person named in the order, if the court is satisfied by evidence on oath that the copies are in the possession of the other person for the use of the person convicted. (60 of 1971 s. 19 incorporated) [cf. 1819 c. 8 ss. 1 & 2 U.K.]

(4)Any copies seized under subsection (3) shall be disposed of as the court may direct; but no copies shall be destroyed until the expiration of the period within which an appeal may be lodged or, if an appeal is lodged, until the appeal has been finally determined or abandoned. (60 of 1971 s. 19 incorporated)

(5)In this section—
“ seditious publication ” ( 煽動刊物 ) means a publication having a seditious intention;
“ seditious words ” ( 煽動文字 ) means words having a seditious intention. (13 of 1938 s. 2 incorporated)

第212章 《侵害人身罪條例》

5.串謀或唆使謀殺

任何人在香港境內串謀、同謀及議同謀殺他人，以及在香港境內唆使、鼓勵、勸說、試圖勸說或建議別人謀殺他人，不論其謀殺對象屬何種國籍或具有何種公民身分或在任何地方，均屬犯罪，可處終身監禁。

(由1911年第30號第2及5條修訂；由1983年第64號第4條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
[比照 1861 c. 100 s. 4 U.K.]

睇埋仲有d咩台上講野既人。。

我地ㄧ定要佢付出代價

何君堯: in 中共 we trust

留意返，you are not even a fucking Chinese 正解係 你連個撚屌中國人都不如 其實佢講得好

大律師公會奶哂共啦
你唔係重想靠佢呀